覺唔覺依家年青人理財觀念好差？

我自己屋企唔有錢
由細到大買咩都要諗過度過
到依家～30歲 40k月入 我著衫多數著uniqlo 買個airpod都諗清楚先買 依家儲緊錢買樓 進一步就諗儲錢計劃退休

我發覺依家竟然好多中學生 甚至小學生都有iphone xs + airpod
有d岩岩出黎社會既日日都去買酒買相機etc
其實佢地有無諗過長遠要用錢時點算

人地問daddy拎錢又關你事咩

30歲以下基本上大部份都月光族

投資者教育中心最新調查顯示，有62%本港在職年輕人坦言曾於過去一年入不敷支，31%受訪年輕人正背負債務，平均欠款額達37,000港元，另7%受訪者欠款更高達50,000元或以上，60%受訪者稱會偶爾儲蓄，8%年輕人承認向來完全沒有儲蓄習慣

中小學生講咩理財
佢啲電話九成係屋企人買架啦
（一成係靠做雞）

你30歲先得40k
人地daddy一個月都俾至少20k個仔啦

人地中學生零月錢多過你點解要儲錢買野?

窮撚思維

節流係唔會發達
開源先係重點

擺明老豆老母買啦

不過到大個就返唔到轉頭

唔享受 死左啲錢有咩用

30歲月入4皮

理財觀念係好嘅話就供緊樓

而唔係儲錢買樓啦

死儲爛儲喺香港買樓 我不如每個月開開心心fing晒啲錢唔好

如果啲年青人儲蓄，個個都買到樓，邊個租我啲樓

你一出嚟做就開始草錢，草到而家俾到首期未
你再諗吓，人工多過你嘅，洗住草又得，少過你嘅草嚟都無謂
再去睇吓廿幾歲，最多係二萬月薪，唔知草嚟做乜
後生諗草錢，不如諗轉工加人工
住公屋個啲，等抽個居屋就得啦

自己錢就自己決定點用，
不過公平d, 承擔返後果就得。

班細既如果有理財觀念, 仲要有時間青春. 社會財富仲會係6,7,80後手上?
樓豬徐晃有幾大?

爸爸比我既錢都夠你地打幾十年工了

人地daddy 有幾層樓收租
洗鬼儲咩

班中小學生自己賺同儲番黎？

同意 我連買件uniqlo都諗過度過
利申 岩岩畢業 人工唔過20k

講就兇狠嘛

岩呀，完全唔明點解覺得碌左既卡數好似唔洗還咁樣

你喺有能力個時儲定錢 到時樓市跌嗰陣時你咪可以好平咁買樓囉 定係你覺得唔儲錢既你到樓市跌嗰陣時你都仲有錢買到樓？
賤物鬥窮人

你係揾到30歲應該要供緊樓啦！ 重要你人生已經過咗三分一，買完樓就差不多三分二，減反你10年住公立冇咁長命再減你5年唔行得，你人生依家得返十五年玩

一生人為咗磚頭，你值得做我老豆，等你死我有多層樓享受人生

儲黎做乜鳩啊，買間房就箍住二十幾三十年，不如洗左佢，夠食夠住剩低既就緊係攞黎開心。
話要黎應不時之需有病需要錢醫，屋企人果份我就會留，自己就算了死左佢好過。

ching 你係咪無考慮過畢業時係唔會有40k
如果一畢業就40k既我緊係供緊樓喇

最緊要買人壽保險買自己意外生亡陪多啲比屋企人算啦！樓不了屋企又唔係冇地方住！ 三分一人生死慳死抵換磚頭不了

兩樣都重要，搵幾多用幾多一樣發唔到。

樓主你生活過到咁，連買件一千幾百既airpod都要考慮N 咁耐，你個人久而久之就會好撚黑人憎。我贊成要每月要分一定比例儲錢投資，但都要撥一定金額比自己興奮調劑下生活。對我黎講個數係我覺得可以亂洗，而我又好想要既我就唔會考慮咁多囉

呢二三十年，巴打會住邊度？

樓都冇有咩資格話人理財差

30歲你要供多幾多年？

同埋起完你底想補充
你件波台友賭少d 咪儲到錢囉

幫人供下樓先囉

食屋企啦屌家用當供樓

唔覺, 反而新一代愈黎愈多人識投資, 資訊容易接觸, 基本上大學生開始就已經會接觸股票

只會愈黎愈多人識得理財, 我都想社會既人理財觀念係差, 但事實唔係

AirPod 電子垃圾黎，重要諗真係窄窄地

樓主供完樓果陣50歲未

租房住，雖說買樓月供=月租但首期又係錢，月供既錢去租應該可以租到高一個層次既房。
不過我諗到左要生下一代既時候想法會轉變，宜家呢個思想應該仲可以keep到幾年既，我諗......

一出世就有樓
洗儲？

乜年代都有咁既人架啦

當租左十年，二十年樓後，方發現原來自己最交左咁多年租後，都係得個桔，到時方為後悔就遲了

到老唔好喊

或許，人既思想會變，可能大個之後想儘量留底d野比另一半或者下一代，我宜家單身寡佬讀緊書冇乜機會考慮呢d，至少想買既話唔會諗咁多，買左先。可能日後想買既野會係間房仔呢

好奇怪。。。儲錢其實係應該。。有咩突發都可以有舊錢頂住。。點解講到一定買樓買咩買剩。。

關你撚事

依家D人價值觀有問題 買唔到樓就唔儲
到跌到買到果陣你都冇錢啦

跌到hihi果陣保得住份工又過到壓測先算

公墓員

其實係你窮

我都係咁諗
搵一萬 搵兩萬 搵三萬 個生活質素都冇好過
都係死慳死抵 iphone 用左4年壞先換 airpod 唔敢買

見到d 學生哥用既野仲貴過自己 日日飲喜茶 背囊波鞋全部千千聲 有d 羨慕呢一代人

個個人背景唔同 可能佢本身好大負擔呢

最弊九成人開唔到源又大洗呢

有無考慮過呢代人畢業後會點

明明白手興家35歲上到車已經好叻
香港人平均置業年齡好似都30+...

唔記得左連登fg 50k......

依個真，搵幾多洗幾多都算
有部份直頭係洗凸左
月月還min pay就算
小學都學過既複利都唔識

痴住屋企囉
呢一代人唔做野都得啦...宜家d 後生仔已經冇左手停口停呢個concept

複利，最偉大既發明

個個中學生都係咁嫁啦，人有佢又要有。
我以前都係咁，搬過幾次屋，發覺自己好多無謂野之後就好小買垃圾。

因為買唔到樓 搵得少唔儲錢先係終極窮撚思維
唔好上咁多連登比呢d咁既思想黎滿足自己月月清既罪惡感
候生無岩既理財觀念
到30歲你搵5 6萬都唔會儲到錢

儲呀你老母

依加d後生
Fg 出黎搵2皮幾
屋企唔等開飯
儲埋唔夠買樓投資
住屋企食屋企
儲一兩千睇醫生
交埋保險家用仲有剩
D錢唔fing仲有咩用先
唔怪得佢地

樓主拍拖未

講真年青人又唔洗交租
淨係拎樓主交租個part出去都夠玩

感覺上係依家大部分父母都唔會太窮
俾左好多物質下一代 有父幹就唔需要擔心咁多啦

月供股票、投資

有人fing錢覺得開心（有滿足感）

有人錢揾錢覺得開心（有成就感）

你班友草夠錢未，講足幾個月都唔悶

諗番起我家姐2010年買樓果陣10萬上車 再呼吸咁供
依家真係無眼睇

30歲仲儲緊錢未到買樓都打飛機？

駁唔到
大部分人係唔肯捱,又想發達,咁就死硬啦

一成自力更生

連登講呢啲野實比人屌
算數啦 無謂屌醒佢地
反正佢地訓街都唔關你事

佢唔叫老豆老母買電話
佢都唔會拎到買電話既幾千蚊
理咩鳩財

btw有親戚發覺個細路儲起d零用
有幾千,之後cut佢零用錢一個月
從此以後搵工前每個月都係月光族.
一蚊都唔留

中心學生屋企比零用
洗撚理財

之前唔知邊條友話....
與其慳少少錢, 不如諗下點搵多啲錢....
啲On9仔就以為聽到啲咩人生大道理, 所以唔去儲錢....
不過人地冇同你講佢第一舊錢都係儲翻黎....

笑撚死50步笑100步，連燈嘅貼直無4好撚戇鳩療癒

利叠利，利叠利，認真和～味～

用信用卡叫唔叫債務？

叫，先洗未來錢

睇呢個post真係印證兒登有幾多廢物,乜鳩都話靠老豆

一年儲廿萬都上唔到車

你叫50k fg 連登仔點上呀

儲錢買樓
叫識理財？

要搵4萬先供到樓嫁咩
咁樣叫有計劃.....

搵40k真係使晒佢好過

自己錢點用關你撚事咩
人地又唔係偷唔係搶

劉鳴煒又可以笑鳩返你冇理財觀念啦
冇財何來理財呀柒

生活就係要咁啦 人地買完有仲有三餐咪得

冇父幹又唔儲錢果d
老撚左點算？咬老綜？乞食？

Agger
無撚聽過月儲兩千一年買法拉利？

月供既錢可以租到高一個層次既房?
我見到既係一般業主訂租金係月供既錢加差餉同管理費再加自己既合理利潤。
你話月供既錢可以租高一個層次既房，即係租比供樓便宜?
邊有可能租金比供樓錢便宜架? 如果係咁業主都賣樓套現啦！
租樓多數因為無本比首期或短期停留先至要挨貴租比多d之嘛……
我真心覺得奇怪，完全唔合乎常理既……r晒頭

份份都平均100人搶一個位

Agree
同埋呢代好多slash
教波教樂器YouTuber/ media production /uber
揾埋揾埋唔少

有睇大帥哥嗎？
牛耕田，馬食穀，老豆賺錢仔享福……
陽壽盡，落陰谷，生老病死乃定局嘛……

不嬲都係咁呀

正常租金係平過供款

問題香港係一個唔正常既市場

乜都窮撚思維

即有百幾個呢類人負皮你

正常?
唔係化? 依家香港叫低息環境，供款還本算多啦…仲係八十年代某時段一分息咩？
唔好再憧憬80年代既經濟啦，兩回事……

投資者教育中心最新調查顯示，有62%本港在職年輕人坦言曾於過去一年入不敷支，31%受訪年輕人正背負債務，平均欠款額達37,000港元，另7%受訪者欠款更高達50,000元或以上，60%受訪者稱會偶爾儲蓄，8%年輕人承認向來完全沒有儲蓄習慣
咪係，呢班人冇窮L思維，贏咗一半，就黎發達

個個都理財高手，香港商家佬食得屎

唔係淨係講香港喎

我就係咁上咗車，依家升咗5倍
冇父幹，唔係佢地洗到盡冇首期，跌市我都唔夠人地搶
所以我好支持佢地
記得一毫子都唔好剩，月月清洗到盡就啱!

近10年印銀紙, 政府干擾 已經打破左原有市場經濟循環
年輕人難以向上流, 所以咁多年輕人都失去希望 (唔計父幹撚)

一部份人, 應付晒日常開支都入不敷支 = 冇錢儲
另一部份, 應付晒日常開支,有少少多餘錢都會用晒佢, 活在當下
再另一部份, 有機會申請緊公屋, 要保持個資產上限, 所以經常去旅行,買野,用晒D錢

以後會唔會有一次經濟大蕭條, 定係保持現狀貧富懸殊
冇人知

所以想玩想儲都係個人決定, 後果自負

M型社會，計劃未來無好處

正解, 你睇日本就知
根本冇得計劃, 只能live day by day

其實代代都有唔識理財既人，唔好標籤依家呢代。
我細個時都有蜜蜂蝴蝶既故事，教人儲蓄。我地上一代因戰爭無咩儲蓄，個陣唔興簽卡，但一樣好多人入不敷支，大部份同賭有關。
到80年代信用卡興起，一樣有好多人爭人卡數，唔係只係依家新一代。
到我地下一個generation，有安信兄弟呀呢d咁既機構，爭人數好似唔使驚咁(事實上係仲恐怖)
再今日呢代年輕人，樣樣父幹，好多野都仲未明……

總言之，我想講，爭人周身債唔係新生代專利，代代都有唔少，因應時代經濟同消費模式，唔好標籤新一代。

23歲 月入33k
每月車費食飯買野用7k only
其他都係草,俾家用, 投資

仲會一邊痴住一邊屌老豆老母唔生性
生於黃金年代都冇發達，冇車冇樓留俾佢地
父母窮L思維累佢一世

我梗係講香港啦…
我一定唔會去隔山買牛架嘛!
所以，外國放租比例係少過香港好多架，幾多人肯做蝕本生意先? 我就唔做啦！

樓主好叻,買得起uniqlo

就算唔買樓,經濟跌到你冇左份嗰時你都有舊錢過活架巴打

各人有各人既生活方式啫
有啲人中意做樓奴俾層樓綁死
有啲人就今朝有酒今朝醉
各有各好

正常跌到hi hi 果陣,今日嘅首期等如成層樓,所以唔洗壓測

其實係 好多時儲錢既人未必真係想漬菊防基 而係儲落左錢望住個戶口會有開心既感覺

因為大家都知點儲錢都係買唔到車 買唔到樓
咁不如開開心心咁過生活

依家d 90後00後 唔捱得

加多句，外國人放租既多半都係無按揭既樓黎架。唔係香港人邊供邊放租架!

係，不過都有好多人仲係中產心態，唔知自己個位置去咗M字左邊

漬菊防基?
你講咩野，畀人爆菊，搞到有漬既人，多數係基架啦，點防呀？
你派膠定玩野呀？

真 岩岩開左ib ac 銀行冇晒錢
得返5800
利申 2字頭

節流係唔會發達
但唔節流就通常仆街

自己知自己個位置係邊就得
始終有D人屋企有家底, 唔想人知佢有家底
但去旅行去買貴野就低調唔到(始終用名牌野, 著上身會比人見到)

個人經驗:
曾經有個中學同學坐我附近, 用BURBERRY手袋
當時都知佢有D錢, 算中產
畢業之後幾年, 係ig見佢坐自己老豆隻私人飛機, 原來有錢到咁恐怖

條友根本ON9
唔係叫佢一味慳 係要資源運用恰當
窮撚日日食好西 用就用最好 買埋D唔等使奢侈野過下物質癮就係有錢人視野咩

唔結婚，唔拍拖，唔生小朋友就可以開心過，一有兩個人，咪又係要諗買樓

財都冇，理乜春呀！
一個月巴撚閉儲3000好冇？銀行職員都唔撚彩你，人地掛住索北水呀。醒下啦，香港人。

錢點樣使同埋使幾多都唔係重點 重點係佢仲可以維持正常生活就得啦 講乜撚嘢都係多餘 咁簡單嘅道理你唔明？

其實儲錢都真係一種習慣 同消費理念有少少掛鉤 岩岩出黎做野搵皮幾比埋家用儲到三千蚊 到大左個消費同洗用慣性定左 搵多左錢都無咩點改變 自然就會識儲 同埋整個常行指示都幾有用

儲錢當然係習慣，不過都淨係一個「習慣」。三十年前儲錢仲可以有好多「夢想」，現在儲錢只不過自己心理好過啲。要知道你儲緊3000蚊的時候，同年紀的分分鐘已經係3000萬。所以，儲乜鳩，蚊得個皮幾開心食幾餐算數啦。當然，純粹係因為我自己廢。希望大家儲得開心

我見到身邊朋友，
一係就屋企好有錢，所以自己唔洗有所謂理財觀念，賺錢買花戴！
一係就唔係好有錢，但唔想學理錢，覺得生活都ok, 無學既需要！
一係就好似我咁，一字講哂:窮，努力學錢揾錢！

一樣米養百樣人，唔需要理其他人觀念點，我只希望呢個世界多d懶人，多d洗腳唔抹腳ge人就好la 🤤

我自己屋企唔有錢
由細到大買咩都要諗過度過
到依家～25歲 我著衫多數著uniqlo 買個airpod都諗清楚先買 依家儲緊錢買多幾層樓 進一步就諗d錢除左用黎收息外點投資好

我發覺依家竟然好多80後 甚至90後都有努力儲錢退休就有好日子過既幻想
有d岩岩出黎社會既日日都諗點返工搵多d錢
其實佢地有無諗過退休要用錢時儲落黎既根本唔夠用咁點算

同意啊，洗慣左會收唔到手。
但儲慣左，只會應洗得洗。
自己一直都keep住個儲錢目標😀真係好有用

你又衰既係要用學生黎講，搵D FG萬幾呻無父干個D啊嘛

講個笑話
許士仁

唔撚係掛 你個親戚好有錢？

評馬一定要快過馬

呢度太多窮人養出黎嘅人，永遠都唔會明

普通家庭
搵工後自己搵自己用先正常返

努力儲錢同揾多d錢，都係好好ge準備。我覺得無問題。
80,90後儲左舊錢，遲d就會諗點樣錢揾錢gala

馬評人係人，馬係馬
樓主係人，你係乜

以為自己個類比好醒

各有各自由，有人寧願儲蓄放棄享樂，亦有人鐘情及時行樂而放棄為未來打算，最重要一點係千萬唔好＂怨＂，就沒有問題了。

儲錢最多咪有咩事要用錢有一筆可以用

買樓你儲成世都未撚買到啦
咁點解要死慳死抵？
唔揮霍咪得囉

做哥哥俾家用又同你講咩

樓都未買到就牙擦擦

相反剩係識儲錢唔會適當地用錢都係理財差
我一直都剩係識慳 唔肯洗錢 又唔識投資
都覺得自己唔識理財

31%人有信用卡都叫多？

儲錢唔等於唔開心㗎喎，只係量入為出，唔好太大洗咋嘛。

睇嚟呢度有好多on9月光族樓主可以慳番啖氣啦，無謂同啲on9爭論。

佢哋因為細個嘆慣咗 到自己出嚟做嘢果陣
想維持返個生活質素 但啱啱出嚟做嘢人工唔高
變咗搵幾多洗幾多 仲可能要個個月爭卡數
之後又上網話還掂都係買唔到樓
所以儲錢好無謂 都係而家洗晒啲錢算

要威囉, 要食好西,去旅行打卡囉

幾層樓揸手
你供完樓佢地早就退休坐係到收租

一部分人好興話節源無用， 要開源，
但從來開源同節流都唔係對立，
亦唔多覺佢地開源有幾成功。

搵得咁撚少儲極都儲唔到啦
人地一個月搵我一年人工實乜都儲到

你有冇諗過人生圍住啲錢轉有咩意思？
人生體驗只係得錢錢錢
除左搵錢你會做啲咩？

成唔成功一回事
冇你地D窮L思維先
型到震啦

我自己就唔係聰明
由細到大溫書都係安排好曬時間
到依家入到大學 我溫書由sem頭溫到sem尾

我發覺依家竟然好多中學生日日喺ig周圍去玩去影相 唔洗溫DSE咩
其實佢地有無諗過長遠嘅人生點算

香港社會一手做成
樓太貴
根本無可能十年之內供完一層樓
太多大學生
無競爭力,
今朝有油今朝醉

10年內供完1層樓？你想講儲首期下話？

如果開始供樓之後，每月仲有一定 saving 既話，十幾年供甩一層樓唔出奇

係呢度連登仔先會覺得供左樓後就會冇錢旅行冇錢消費更加唔會有錢剩嗟

我以前用左6年就供完....

其實你所講既「窮L思維」係來自邊度？
儲錢就係窮L？富人唔儲錢？

唔識儲錢 開幾多源都無用

唔好講咩樓價高到癲
你唔儲錢樓價跌落黎你都係買唔到

全對

咁要問返上面講果個
我都係抽吓水

我估計即係指窮爸爸思維掛。
做工，出糧，生活使錢，再做工，周而復始，做足一世。
而富爸爸思維係
做工，儲蓄，投資，獲利，再投資，周而復始，直到你儲夠錢可以提早退休，做自己想做的事，叫做財務自由。

好自私咁諗, 如果人人都識諗, 識理財, 識投資, 提早退休, 咁就無人打工了..
呢個世界就係需要有呢班人既存在,
所以愈少人識諗, 對自身係愈有利
係值得高興既事黎..

最怕係佢地老左諗住政府養佢地, 所以社會福利要好好分配, 否則變左養懶人,, 又無生產力,

咁富爸爸都有儲蓄
儲到一筆錢先有得投資、獲利
同上面果班笑人儲蓄就「窮L思維」完全調返轉喎

你玩膠定真心膠?
呢個往往成為自己唔理財既藉口。這可能就是樓上講的窮L思維啦！

以我理解，正因為
錢唔係萬能，無錢就萬萬不能。
人生有更多事比錢更重要，所以更加要趁年輕學曉理財，多存錢同學會投資，以致你有能力係公司逼迫你過度加班既時候，可以say no仲有飯開。
如果有可能的話，可以有一筆錢讓你周轉，咁樣你就可以提早退休或只做pt, 有更多時間去做比錢更重要既事……咁就唔使等你無飯開個陣被迫死出去挨騾仔開飯呀！

個個淨儲唔洗應該係通縮

又要同大家講下中文。
講到理財，開源節流呢四個字一向一齊用，好少分開用。
意味理財係要兩者共存先有效用。

咁你除左圍住啲錢轉之外會做啲咩

即是你覺得樓價同儲蓄金額直接掛勾？
定係想講個個都識投資導致樓價泡沫？

果一成買埋樓添啊

關你撚事咩
老豆老母有錢唔撚得？
咁細個就要諗買樓退休，你都on撚9
胚胎時期開始儲錢又會畀你話做咩做精子果時唔儲，正宗廢中思維

香港d on9樓真係你買埋我果份，我就選擇儲錢讀書同去旅行擴闊眼界，你繼續攬住d磚頭再批判我呢d人啦下

呢套書全球發行架，唔好只講香港。

小學生啲iphone一定係自己買啦

咁都要批判下一代真係ON99
儲錢都要有儲錢既目的
果個年紀係冇理由邊有動力去儲
就算有理由 但係能力未夠 儲黎都係SIDE 氣
不過唔儲錢都唔代表要亂FING 錢 呢個永遠都係真
駛錢如果可以令到自己開闆眼界, 可以永遠LAST 落去
就算係一D搵唔到錢既興趣,
但令到自己不斷有向前既希望
呢D錢多多都要駛
如果只係純HIGH 果1~2日...第3日又係倒膜咁生活
咁就要考慮下值唔值得

富爸爸都挨得好辛苦儲第一桶金投資架，點可唔儲就有?你估個個有父幹?

曾下游？

及時行樂, 今日唔知聽日事, 搵到錢去下旅行 /食好野, 人生存為開心姐

單身買樓把撚咩

係既
好多第二代都係用父親既儲蓄買第一間樓架啦！

依家d 00後，好多都有父幹

儲錢為生活就叫圍住D錢轉
洗錢為享受反而唔係？

認同

我就諗住老左乜撚都食政府
吹呀
你記得準時交稅呀 傻閪

我同你講既野都夾丫..大家都無衝突

咁講
Delayed gratification 利息買奢侈品等等concept
比你打份工 加極人工 慳盡都有你份糧
但你投資落自己度 build a solid business 冇人搶得走你 仲係passive income

如果你係咁叻，當你22歲畢業，8年都仲儲緊錢買樓?

俾個例子你：早幾日信報有篇關於極地探險家李樂詩既訪問 - 大家都 focus 佢真係可以成日去南極北極探險做研究追夢，夠勁未？原本背後佢最高峰時係半山有四層樓支持佢自費做呢啲嘢，都係早年一步步賺番黎既。

做自己想做既事，要有錢有時間有健康。
如果唔學好理財，有一筆平安錢係身邊，你就日日番工挨騾仔先開到飯，點會有時間?
有d想做既野都要學費，無錢做唔到。
日日挨騾仔會有健康咩？
咁點做你想做既事呢？

呢個係比較貼近原書店既講法。

我自己做左十年野儲到70萬
投資賺得一倍
都係買唔到樓

理財觀念?
你同90後講
佢一定會話你存十年先夠首期炸
我去旅行唔好?

不過我就係需要呢班人存在我幫我供樓

仲有30萬，你有機會啦

人間垃圾

雖然我都係年青人就19歲讀緊某大 但我覺得其實唔係個個年青人都唔識理財 我依家雖則有兩層樓 但我都係仲用緊iPhone7 淘寶耳機
屋企人有間舖一個禮拜返三四日part-time 賺自己嘅洗費
其次我覺得問屋企人攞錢又洗腳唔抹腳嘅嗰啲先係問題所在 都未有經濟能力學咩人咁大洗？ 憑咩？

個個住屋企點幫你供樓？

負評果d人好嬲呀?
睇下你 除左比負評就乜都做唔到

乜個個住屋企咩
我仲以為結婚一定要搬出黎住

多謝

草你老母咩火星文

大佬呀 你搞掂自己先啦

其實都算幾叻 40年前都叫中產
但經歷左20年樓市股市大升市
成功炒家既後代先叫中產
而冇家底傳統專業人士(賺40-90k)已經叫窮
所以你買airpod都要度係正常
因為你係窮人

講儲錢咋喎，關挨騾仔咩事？
一定要挨騾仔先儲到錢？

依家好撚多人比"買唔到樓"去洗左腦
好似買唔到樓就唔洗理財咁

錢搵左返黎
就係要駛
駛既方式人人唔同
有人食左佢
有人買玩具
有人儲起佢
有人投置
有人買樓
有人拎去賭

中小學生都計
樓主思維正常極有限

事實上而家香港既年輕人同老豆老母住既年紀越黎越大

睇有無財富自由既目標姐，依家亂洗錢，到大左唔夠錢用就會後悔，除非父母好有錢養你成世啦，我依家就後悔以前亂洗錢，就好似d人覺得讀書無用，但當要用到d知識or學歷入場券既時候，就後悔當初無讀好書，食煙覺得身體健康唔重要，但當病發既時候就會後悔

順便講句，你唔去理財，多數財都唔會理你，覺得儲錢無用既可以了解下複利概念 ，值得開竅既自然明白點樣改善自己生活

香港140萬人合資格拎4000蚊, 你知咩事啦

係嫁
不過係因為買唔起樓租唔起屋
咪同老豆老母住既年紀越黎越大

好多人因為合資格拎4000蚊而好開心

我覺我佢地好慘
基本上唔計部分走稅個班
呢班人係老人要住公屋拎綜援個班

一讀完書都欠緊十幾萬啦

老綜無得拎4000 加埋老綜撚 成200萬廢人

140萬人冇得拎個班
不過呢班係未來準備去拎個班

好mean

唔開工點賺錢，唔賺錢點儲錢? 唔儲錢點投資，阿爸畀你?
要唔要挨騾仔好睇份工既性質，你估間間公司都咁休閒?

人生得幾十年 到60歲你都唔知點啦
講長遠果班人係咪唔會死？

人地點洗錢關你撚事咩
想個個都同你一樣剩係著U記

睇呢到啲回覆就知child登點嚟，個個未見過老咗啲使費，趁後生食盡玩盡冇問題，六十歲死咗就冇問題，唔係嘅到你冇晒生產力，通脹日日蠶食你啲積蓄，到時落街冇錢買麵包果個就係你

老咗冇錢，當仔女提款機，拎綜緩，成日提住自己冇錢，幾冇面，幾咁窮酸。果時邊有人提自己當年去過邊到邊到玩，話知你識揸飛機。

得罪啲講句 你都30歲
你嘅方法有冇好幫到你上樓?
去旅行 買貴電話固然唔值支持

但life only once.
太慳亦得唔值支持
你嘅20至30只有1次

除左用泥financial planning to 中年，退休
活在當下都好重要

希望你快啲上到車
望人哋啲野唔會幫到你上樓 ， 生活好啲

所以根本唔應該咁後生草太多錢
30歲輕鬆草幾年 同你後生辛苦草十年
最後個數係一樣
如果你有認真工作轉工

首先佢地首期都無, 仲講咁遠

如果影響到基本生活，例如要食面包食公仔麵咁影響健康去慳錢
已經係本末倒置
所以正常消費下，剩餘既錢去儲錢同投資係最好
當然你期期追電話又成，呢d 我就覺得過左火

大學生或者啱啱出黎做野多數有得攞

好簡單, 凡事都有兩面, 睇到呢個機預, 咪可以試從其他渠道賺呢班人既錢, 到老左..佢地繼續為生活而打工.(當然有部份係有家底無憂)..
而我地老左, 就可以安樂過住有尊嚴既生活..

所以樓主, 唔需要開POST 講的, 自己心知就好了..
亦要記住. 全球大約10% 既人..(左右啦), 控制住全球80%以上既財富..
唔望做個10%, 只求做唔駛受個10%人 控制, 有尊嚴地過活就OK,

身邊有做地產 中同 已經買到平樓 450萬以下
樓齡又唔高 基本上儲到錢
有機會個陣 你一定比其他人快

條友人格分裂

唔儲定就機會黎都食唔到

香港最長供樓果個都係23定25年就供晒
個個人云亦云, 以為供樓供成世
供左10年後, 每年通脹2.2%, 個每月還款額會慢慢由收入比重減少
總之就世界錯, 社會既錯, 吃喝玩樂, 去玩就係態度, 比D商家洗晒腦, 個個月做奴隸餐搵餐食餐餐清就岩

每個人生活方式唔同
只係希望唔儲錢唔買屋又無祖業果班仆街, 就唔好學人生仔, 世襲貧窮
即係佢地屌緊既窮人生仔正仆街, 希望佢地做到貫徹始終

投資為生活，先定下想要過什麼生活，再計劃投資方式，

就係要生仔女等啲仔女養

份工唔係休閒就係挨騾仔就會有健康問題？
你既世界係非黑即白？

點解我見到既係相反?

大部分人死慳死抵話要買樓?

好多有錢人 其實都唔大洗 特別係富一代
發左達都係唔大洗

老屎忽mode

咪教精人

返兩年工
儲得30萬
真係唔知拎黎做咩好
剩係諗住玩電單車

其實多d人咁諗都唔係壞事

屌呢到d人講野真係笑撚死 估唔到財經台都咁多咁諗野既人

岩呀 仲有個point係
就算樓平左 但係唔會得你一個想要
大把人同你搶 有時唔係錢ge問題
收風好重要

人地中學生就諗緊退休唔得既 你可以話佢地理財觀念差 因為支出多過收入 但人地買咩真係唔關理財事 15歲收2萬零用唔得? 我個表哥 揸架E200 住星河明居 1仔1女 老婆冇做野 你以為佢衰衰地都有6-7萬一個月 我話你聽 佢得15500一個月 點解我知 因為我老豆請佢做文員 仲要係因為我姑姐開到聲話唔想佢跟自己搵食 先彈去我地到

竟然諗住老左靠政府

到時又牙痛咁呻話無福利

各大商家係到鼓吹消費
好多時買野可以分期 每個月還少少 咪搞到咁

同埋而家啲人既興趣多左咁多 為左果樣野不斷洗錢有幾奇

Btw人地點洗錢人地既事

另外你睇到既可以係佢洗錢果part 佢辛苦儲錢果part你可能唔知

巴打
未雨綢繆呀
30萬好多咩
生個仔都幾萬啦
租樓比2個月按金又幾萬啦

不過你唔學投資
存幾多錢放銀行都冇用

你唔好講屋企有錢個班做例子啦
佔香港好少數嫁炸
仲有一班住公屋都月月清

其實我覺得而家個社會太痴線
逼人早d買樓，搞到要勁早開始儲錢
自己父母個代都係過30有哂經濟基礎先買
因為唔驚唔買唔到，而家大家都驚遲買就買唔到

理財黎就係要用，用在旅行就very good
香港消費高到同人工唔對稱，我寧願慳慳埋埋去外國消費，架空香港核心購買力，我一個係咁，全部年輕人都係咁，就可以抗衡香港賺到盡仆街商家，佢地執撚晒都無妨，反正target market 擺明唔係我地香港人

樓主做緊邊行？

如果你話target唔係你地度
咁你買唔買都關佢7事咩

我唔係話香港冇人理財觀念差 我係話緊樓主 唔好用人地買咩買咩去判斷 我睇唔出買uniqlo唔買airpod點解會比買iphone相對地有理財觀念

雖然樓主個例子鳩左d,
但我作為90後
眼見真係好多朋友月月清
跟住同我叫春話冇錢
心諗佢淨係課手機game都過萬蚊一年

傻仔先至會咁快供完層樓，有得扣稅又平息老閪拖耐D

消費能力會直接影響市場資金流動

學生哥已經用iphone, macbook果d根本係有父幹
可能未畢業已經有錢過樓主

我有講話好多咩？
不如分享下你有30萬會點投資

補充少少
暫時都係將少部份錢用黎做啲極低回報既野
做定期，儲蓄保險

如果個個識投資，個個都買到樓，開靚車

就算唔識投資
都要留左幾個月緊急資金
跟住去放定期先啦
跟住去買債
已經最冇腦
有腦小小買美股 最大個幾間乜野可口可樂 appl
再唔係voo sp500

係香港生仔結婚根本係害左下一代你話草錢移𠯆人我都仲支持，大時代霍景良講得好啱係香港草錢投資根本係養班有錢佬同佢地全家，買樓就仲on9，用30年供400呎都無，生埋仔就一世幫有錢佬做奴隸，不如洗曬佢好過

供養有錢佬不如洗係自由身上，其實港豬同支那埋生番都無分別，人地就供養共慘黨班權貴，港豬就供養班有錢佬，仲要好開心咁同人講我有400呎住啊